網上辱罵主審法官做「狗官」 司法機構轉介律政司跟進

7警案日前的裁決結果，惹來一些聲稱「撐警」人士不滿，發表辱罵法官的言論，例如導演高志森在facebook涉嫌辱罵法官為「狗官」，「黃絲法官偏幫亂港反港份子」，稱「本土港獨暴徒縱火、打警察、破壞公物，狗官就輕判、甚至判無罪，實在偏頗至極」。今日司法機構回應傳媒查詢，表示就近日「有人在社交媒體發表對個別法官的評論」，「司法機構對事件高度關注，已將事件轉介律政司跟進」。

藍絲facebook專頁「9up新聞」曾指名道姓辱罵主審的外籍法官杜大衞做「狗官」，又語帶恐嚇稱「去死啦你」，相關侮辱法官言論獲大批「藍絲」留言力撐，有人形容「黑暗司法」並指裁決「無天理」。昨晚律政司回應傳媒查詢時，稱根據《基本法》第85條，香港特區法院獨立進行審判，不受任何干涉，強調司法獨立是法治的其中最重要一環，而香港的司法獨立情況亦獲得國際社會的認同。
大律師公會新任主席林定國早前曾於電台節目表示，對社會漸多針對法官的無理謾罵和威脅性言論感到擔憂和憤怒，認為無理批評不斷出現，日久定必削弱大眾對司法制度的尊重和信心，而大家縱有言論自由評論法官判決，但評論應基於充份了解有關案件的證據和法官的判案理由後才提出，用字和態度也應保持克制，以表示基本禮貌和尊重。

屌咁都唔告就真係司法黑暗

律政司點會告藍屍呀

律政司睬你都on9

因間又證據不足

政府換屆前，好難講架

唔記得邊個講過網上既野唔可以盡信呢

唔通講兩句就告咩，除非低智森唔識收口。

告不誠實使用電腦罪

唔係狗官，佢講九姑娘者

最後應該不了了之 蛇鼠一窩

高生

真係告既連登仔就仆街

Cap左圖先啦屌